\section{Centralidad de Grado}
Muchas investigaciones en redes han sido dedicados
a el concepto de centralidad, abordando la pregunta
"¿Cu\'{a}les son los v\'{e}rtices centrales o
m\'{a}s importantes?".
Hay varias posibles definiciones de importancia
que corresponden a varias medidas de centralidad.
La medida de centralidad m\'{a}s simple es el
grado de un vertice.
Las gr\'{a}ficas dirigidas tienen grado de entrada y
grado de salida y ambas pueden ser \'{u}tiles como
medidas de centralidad.
En una red social parece rasonable suponer que un
individuo que tiene conecciones con mucho otros
pueda tener m\'{a}s influencia, o acceso a la
informaci\'{o}n o prestigio que aquellos que
tienen menos conecciones.
